msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Cuis\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-17 18:57-0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-05-22 03:09+0000\n"
"Last-Translator: Chao-Kuei Hung <ckhung0@gmail.com>\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2024-05-27 04:38+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 0e1f616671af724398db43b36ddfb3ed1f2682ec)\n"
"X-Cuis-SystemVersion: Cuis7.1 update 6409\n"
"X-Cuis-Domain: drgeo\n"

#: DrGeo-Model-Script,DrGeoUserScript_class>>description
msgid "I am the description of this script. Please edit me."
msgstr "我是命令稿的解說文字。 請改寫我吧!"

#: DrGeo-Model-Script,DrGeoUserScript_class>>scriptName
msgid "A script"
msgstr "命令稿"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>editMenu
msgid "Copy"
msgstr "複製"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>editMenu
msgid "Copy with transparency"
msgstr "複製(含透明度)"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>fileMenu
msgid "Keep this sketch under a different name."
msgstr "把這一張圖稿另外命名儲存"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>fileMenu
msgid "Save as..."
msgstr "另存新檔..."

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Animate"
msgstr "播放動畫"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Animate a free point on curve."
msgstr "以曲線上的一個自由點來播放動畫"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Build or execute macro-construction. A macro is a construction template you "
"can apply to items in the sketch area."
msgstr ""
"建立/執行巨集。 巨集可以把製圖動作錄製下來以便對其他物件重複做相同的建構動"
"作。"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Create different curve types: line, half-line, segment, vector, circle..."
msgstr "建立各種曲線: 直線/射線/線段/向量/圓/..."

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Create points: free, on curve, intersection or middle point."
msgstr "建立點: 平面上的2維自由點、 曲線上的1維自由點、 交點、 中點"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Create several numeric objects: free value, distance, length, angle, "
"coordinates, equation and text."
msgstr ""
"建立各種數值物件： 任意數值、 距離、 長度、 角度、 座標、 方程式、 文字"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Erase or edit style and properties of items."
msgstr "刪除/編輯物件的屬性"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "File"
msgstr "檔案"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Lines"
msgstr "線"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Load, save or export Dr. Geo figure."
msgstr "載入/儲存/匯出 Dr. Geo 圖檔"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Macro-construction"
msgstr "巨集"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Numerics & Text"
msgstr "數值與文字"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Points"
msgstr "點"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Script"
msgstr "命令稿"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Script: use, edit or create script to plug in the sketch."
msgstr "命令稿： 使用/編輯/建立命令稿以便內嵌至圖稿"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid ""
"Transform an object with a geometric transformation: symmetry, reflexion, "
"rotation, translation or homothety (scale)."
msgstr "各種幾何變換: 對稱/鏡射/旋轉/平移/相似(縮放)"

#: DrGeo-View,DrGMinControlsManager>>mainMenu
msgid "Transformations"
msgstr "變換"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Execute the code up to the cursor position."
msgstr "執行程式碼到游標位置為止"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Execute the current message and go to the next message."
msgstr "執行目前的 message 並前往下一個 message"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Restart"
msgstr "重新啟動"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Restart the step by step execution from its start."
msgstr "重新啟動，從頭開始，一次一步"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Run to Cursor"
msgstr "執行到游標處"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Step"
msgstr "步進"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Step into"
msgstr "步進，進入函式"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGDebuggerWindow>>customButtonSpecs
msgid "Step into a block."
msgstr "步進，進入迴圈"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGFileOpenMorph_class>>open
msgid "Open a sketch"
msgstr "開啟一個圖稿"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGFileOpenMorph>>newButtonArea,DrGScriptDesignerDialog>>newButtonArea,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea,DrGSmalltalkSketchEditor>>newButtonArea
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGFileOpenMorph>>newButtonArea,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "Examples"
msgstr "範例"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGFileOpenMorph>>newButtonArea,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "My Sketches"
msgstr "我的圖稿"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGFileOpenMorph>>newButtonArea
msgid "Open"
msgstr "開啟"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Angle"
msgstr "角度"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Any type"
msgstr "任何形態的物件"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Arc"
msgstr "弧"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Circle"
msgstr "圓"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Direction"
msgstr "方向"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Line"
msgstr "直線"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Locus"
msgstr "軌跡"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Point"
msgstr "點"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Polygon"
msgstr "多邊形"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Ray"
msgstr "射線"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Segment"
msgstr "線段"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Value"
msgstr "數值"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog_class>>labelsAndClasses
msgid "Vector"
msgstr "向量"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog>>addArgument
msgid "Remove this script argument."
msgstr "移除這個 (命令稿的的) 參數"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog>>newAddArgumentButton
msgid "Add an argument to this script."
msgstr "在命令稿上加入參數"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog>>newButtonArea
msgid "Build"
msgstr "建立"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog>>newButtonArea
msgid "Build a script with these settings."
msgstr "採用這些設定建立 script"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog>>newDescriptionMorph
msgid ""
"A description of the script. To help the user, describe carefully what the "
"script does and the input arguments to select to use it."
msgstr ""
"請撰寫文字描述此命令稿， 包含它的功用及它所需要的參數， 以便用戶懂得如何使用"
"它"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog>>newPane,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "Arguments"
msgstr "參數"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog>>newPane,DrGWizardMacroBuild>>fourthPage,DrGWizardMacroPlay>>secondPage,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog>>newPane,DrGWizardMacroBuild>>fourthPage,DrGWizardMacroPlay>>secondPage,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGScriptDesignerDialog>>newScriptNameMorph
msgid "The name of the script."
msgstr "命令稿名稱"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "Browse my collection of Smalltalk sketches."
msgstr "瀏覽我的 Smalltalk 圖稿"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "Delete"
msgstr "刪除"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newButtonArea
msgid "Delete permanently this Smalltalk Sketch from disk."
msgstr "從磁碟中永久刪除這個 Smalltalk 圖稿。"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchBrowser>>newSketchesColumn
msgid "Code"
msgstr "程式碼"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>browseSketches
msgid "Select a Smalltalk sketch"
msgstr "選取一個 Smalltalk 圖稿"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>executeSketch
msgid ""
"Too many errors. Fix it!\n"
"Sketch stopped"
msgstr ""
"太多錯誤， 請修正!\n"
"終止執行圖稿"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>keepSketch
msgid "Name the sketch to keep."
msgstr "為圖稿命名"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Debug the Smalltalk sketch."
msgstr "對 Smalltalk sketch 除錯"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Dr. Geo tutorial"
msgstr "Dr. Geo 教學"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Edit a Smalltalk sketch."
msgstr "編輯一張 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar,DrGSmalltalkSketchEditor>>switchToPlayButton
msgid "Play the Smalltalk sketch."
msgstr "執行 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Save this Smalltalk sketch."
msgstr "Smalltalk sketch 存檔"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>newToolbar
msgid "Stop the execution of the Smalltalk sketch."
msgstr "中止執行中的 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>restoreLabel
msgid "Edit Smalltalk Sketch"
msgstr "編輯 Smalltalk 圖稿"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>switchToPauseButton
msgid "Pause the Smalltalk sketch."
msgstr "暫停執行中的 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGSmalltalkSketchEditor>>switchToResumeButton
msgid "Resume the Smalltalk sketch."
msgstr "繼續執行被中止的 Smalltalk sketch"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardMacroBuild>>firstPage
msgid "Build a macro-construction"
msgstr "建立一個巨集"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardMacroBuild>>firstPage
msgid ""
"To build a macro-construction,\n"
"\n"
" 1. First select the input paramaters,\n"
" 2. Next select the output parameters,\n"
" 3. Next chose a name and a description,\n"
" 4. Last apply the selection."
msgstr ""
"建立巨集：\n"
"\n"
"1. 選取輸入參數。\n"
"2. 選取輸出參數。\n"
"3. 幫巨集命名並填寫說明。\n"
"4. 最後確認。"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardMacroBuild>>fourthPage
msgid "Give a name and a description"
msgstr "命名並以文字說明"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardMacroBuild>>secondPage
msgid "Select input parameters"
msgstr "選取輸入參數"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardMacroBuild>>thirdPage
msgid "Select output parameters"
msgstr "選取輸出參數"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardMacroPlay>>firstPage
msgid "Execute a macro-construction"
msgstr "執行巨集"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardMacroPlay>>firstPage
msgid ""
"To execute a macro-construction,\n"
"\n"
" 1. First select a macro-construction from the list,\n"
" 2. Select items on the figure. Only items relevant\n"
" to the selected macro-construction are selectable.\n"
" Once enough items are selected, the macro is\n"
" automaticly executed.\n"
" To start press the 'next' button."
msgstr ""
"執行巨集：\n"
"\n"
"1. 從清單當中挑選一個巨集。\n"
"2. 從圖稿當中選取物件。 你只能選取與此巨集相關的物件。\n"
"一旦選取足夠的物件，\n"
"這個 巨集就會自動執行。\n"
"請按「下一步」啟動。"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardMacroPlay>>secondPage
msgid "Select a macro-construction then the figure items"
msgstr "選取一個巨集以及圖稿上的輸入參數"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardScript>>firstPage
msgid ""
"To use a script,\n"
"\n"
" 1. First select a script from the list,\n"
" 2. Select items in the sketch,\n"
" 3. Click somewhere in the background. \n"
" Once enough items are selected, the script is\n"
" inserted in the sketch, at the user selected position.\n"
" To start press the 'next' button."
msgstr ""
"使用 script：\n"
"\n"
"1. 從清單中挑選一個 script。\n"
"2. 從圖稿當中選取物件。\n"
"3. 在圖稿空白處點一下。\n"
"一旦選取足夠的物件，\n"
"這個 script 就會被貼在你點選的空白處。\n"
"請按「下一步」啟動。"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardScript>>firstPage
msgid "Use a script in the sketch"
msgstr "在圖稿中執行命令稿"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "Select a script then items in the sketch"
msgstr "先選取命令稿， 再選取圖稿中的物件"

#: DrGeo-View-Dialog,DrGWizardScript>>secondPage
msgid "The arguments accepted by this script."
msgstr "這個 script 所接受的參數。"

#~ msgid "no name"
#~ msgstr "未命名"

#~ msgid "This geometric angle %1"
#~ msgstr "無向角 %1"

#~ msgid "This angle bisector %1"
#~ msgstr "這條角平分線 %1"

#~ msgid "This oriented angle %1"
#~ msgstr "有向角 %1"

#~ msgid "This Arc Circle %1"
#~ msgstr "弧 %1"

#~ msgid "This picture"
#~ msgstr "這張圖"

#~ msgid "This circle %1"
#~ msgstr "圓 %1"

#~ msgid "This composite object %1"
#~ msgstr "複合物件 %1"

#~ msgid "This equation %1"
#~ msgstr "方程式 %1"

#~ msgid "Equation"
#~ msgstr "方程式"

#~ msgid "This line %1"
#~ msgstr "直線 %1"

#~ msgid "This parallel line %1"
#~ msgstr "平行線 %1"

#~ msgid "This perpendicular bisector %1"
#~ msgstr "這條中垂線 %1"

#~ msgid "This perpendicular line %1"
#~ msgstr "垂直線 %1"

#~ msgid "This locus %1"
#~ msgstr "軌跡 %1"

#~ msgid "This math item %1"
#~ msgstr "數學物件 %1"

#~ msgid "Edit the coordinates"
#~ msgstr "編輯座標"

#~ msgid "This point %1"
#~ msgstr "點 %1"

#~ msgid "Edit this curvilinear abscissa in [0;1]"
#~ msgstr "編輯這個曲線座標 (介於 [0;1] 之間)"

#~ msgid "This polygon %1"
#~ msgstr "多邊形 %1"

#~ msgid "This quadrilateral %1"
#~ msgstr "四邊形 %1"

#~ msgid "This triangle %1"
#~ msgstr "三角形 %1"

#~ msgid " edges="
#~ msgstr " 邊="

#~ msgid "This half-line %1"
#~ msgstr "射線 %1"

#~ msgid "This segment %1"
#~ msgstr "線段 %1"

#~ msgid "This text"
#~ msgstr "文字"

#~ msgid "Edit this text"
#~ msgstr "編輯文字"

#~ msgid "Edit me"
#~ msgstr "編輯"

#~ msgid "This arc length %1"
#~ msgstr "弧長 %1"

#~ msgid "This circle perimeter %1"
#~ msgstr "圓周長 %1"

#~ msgid "This distance between two points %1"
#~ msgstr "(兩點之間的) 距離 %1"

#~ msgid "This point-line distance %1"
#~ msgstr "(點與線之間的)  距離 %1"

#~ msgid "This value %1"
#~ msgstr "數值 %1"

#~ msgid "Value "
#~ msgstr "數值 "

#~ msgid "This polygon perimeter %1"
#~ msgstr "多邊形周長 %1"

#~ msgid "This point abscissa %1"
#~ msgstr "點的X座標 %1"

#~ msgid "This point ordinate %1"
#~ msgstr "點的Y座標 %1"

#~ msgid "This script \"{1}\""
#~ msgstr "命令稿 \"{1}\""

#~ msgid "This script \"{1}\" with argument: %2"
#~ msgstr "命令稿 \"{1}\" 及參數 %2"

#~ msgid "This script \"{1}\" with arguments: %2"
#~ msgstr "命令稿 \"{1}\" 及參數 %2"

#~ msgid "Script "
#~ msgstr "命令稿 "

#~ msgid "This segment length %1"
#~ msgstr "線段長度 %1"

#~ msgid "This line slope %1"
#~ msgstr "斜率 %1"

#~ msgid "Edit this value"
#~ msgstr "編輯這個數值"

#~ msgid "This vector abscissa %1"
#~ msgstr "向量的X座標 %1"

#~ msgid "This Vector's norm %1"
#~ msgstr "向量長度 %1"

#~ msgid "This vector ordinate %1"
#~ msgstr "向量的Y座標 %1"

#~ msgid "This vector %1"
#~ msgstr "向量 %1"

#~ msgid "Only geometric object can be transformed."
#~ msgstr "只能轉換幾何物件"

#~ msgid "Set the style of the line."
#~ msgstr "設定線條樣式"

#~ msgid "Style"
#~ msgstr "樣式"

#~ msgid "Set the thickness of the line."
#~ msgstr "設定線條寬度"

#~ msgid "Thickness"
#~ msgstr "寬度"

#~ msgid "Fill"
#~ msgstr "填充"

#~ msgid "Toggle to fill the object."
#~ msgstr "填充/取消填充"

#~ msgid "Toggle the translucency of the object."
#~ msgstr "透明/不透明"

#~ msgid "Translucent"
#~ msgstr "透明"

#~ msgid "Arrow"
#~ msgstr "箭頭"

#~ msgid "Set arrow(s) to the line."
#~ msgstr "為線條加上箭頭"

#~ msgid "Set the shape of the point."
#~ msgstr "設定點的形狀。"

#~ msgid "Set the size of the point."
#~ msgstr "設定點的大小"

#~ msgid "Set a mark to the segment."
#~ msgstr "在線段上做標示"

#~ msgid "Set the colour."
#~ msgstr "設定顏色"

#~ msgid "Feedback"
#~ msgstr "回饋"

#~ msgid ""
#~ "Toggle to provide feedback and interaction when the mouse cursor is over "
#~ "the object."
#~ msgstr "滑鼠移到物件上方時，是否要顯示回饋訊息?"

#~ msgid "Hide"
#~ msgstr "隱藏"

#~ msgid "Toggle to hide the object."
#~ msgstr "顯示/隱藏物件"

#~ msgid "Lock"
#~ msgstr "鎖定"

#~ msgid "Toggle to lock the object to its position."
#~ msgstr "將物件鎖定在此位置/解除鎖定"

#~ msgid "Rename this object."
#~ msgstr "更改物件名稱"

#~ msgid "Set the background colour."
#~ msgstr "設定背景顏色"

#~ msgid "Set the border colour."
#~ msgstr "設定邊界顏色"

#~ msgid "Font size"
#~ msgstr "字形大小"

#~ msgid "Set the font size."
#~ msgstr "設定字形大小"

#~ msgid "Name this value"
#~ msgstr "為這個數值命名"

#~ msgid "Rename this value"
#~ msgstr "更改這個數值的名稱"

#~ msgid "Installed version: "
#~ msgstr "目前安裝的版本： "

#~ msgid "Fig. - "
#~ msgstr "圖 "

#~ msgid "System menu"
#~ msgstr "系統選單"

#~ msgid "Macro - "
#~ msgstr "巨集 "

#~ msgid "Dr. Geo Preferences"
#~ msgstr "Dr. Geo 偏好設定"

#~ msgid "Preferences"
#~ msgstr "偏好設定"

#~ msgid "Settings"
#~ msgstr "設定"

#~ msgid "Size of GUI elements"
#~ msgstr "圖形介面元件大小"

#~ msgid "Theme"
#~ msgstr "佈景主題"

#~ msgid ""
#~ "There is unsaved data! \n"
#~ "Are you sure to quit Dr. Geo environment?"
#~ msgstr ""
#~ "有些變動尚未儲存。\n"
#~ "確定要離開 Dr. Geo 環境嗎？"

#~ msgid ""
#~ "A source code browser to view, edit and save Dr. Geo code. I open the "
#~ "browser on the DrGeoSketch class you can study to design your own "
#~ "Smalltalk sketch."
#~ msgstr ""
#~ "原始碼編輯器， 可用來檢視、編輯、儲存 Dr. Geo 程式碼。 我用它開啟了 "
#~ "DrGeoSketch 類別， 你可以藉此研究你自己畫的 Smalltalk 圖稿。"

#~ msgid ""
#~ "A tool to browse and to test both system and personal Smalltalk Sketches."
#~ msgstr "用來瀏覽、測試系統與個人 Smalltalk 圖稿的工具。"

#~ msgid "An editor to write and to test new Smalltalk sketch."
#~ msgstr "用來編寫與測試 Smalltalk 圖稿的編輯器。"

#~ msgid "Browse"
#~ msgstr "瀏覽"

#~ msgid "Browse Smalltalk Sketches"
#~ msgstr "瀏覽 Smalltalk 圖稿"

#~ msgid "Open a file"
#~ msgstr "開啟檔案"

#~ msgid "Open the filer on your personal sketches collection."
#~ msgstr "開啟你的個人圖稿集"

#~ msgid "Save session"
#~ msgstr "儲存工作階段"

#~ msgid "Save this Dr. Geo session."
#~ msgstr "儲存目前的 Dr. Geo 工作階段"

#~ msgid "Smalltalk Sketch Editor"
#~ msgstr "Smalltalk 圖稿編輯器"

#~ msgid "System Browser"
#~ msgstr "系統 browser"

#~ msgid "Tools"
#~ msgstr "工具箱"

#~ msgid "Workspace"
#~ msgstr "工作區"

#~ msgid "About"
#~ msgstr "關於"

#~ msgid "New sketch"
#~ msgstr "新的圖稿"

#~ msgid "Quit"
#~ msgstr "結束"

#~ msgid "Toggle full screen mode"
#~ msgstr "啟用/停用全螢幕模式"

#~ msgid "Turn full screen mode on when it is off, off when it is on."
#~ msgstr "點一下進入全螢幕模式，再點一下回到視窗模式"

#~ msgid "<no> Axes"
#~ msgstr "<no>顯示座標軸"

#~ msgid "<yes> Axes"
#~ msgstr "<yes>顯示座標軸"

#~ msgid "<no> Create Multiple"
#~ msgstr "<no>連續建立同一類物件"

#~ msgid "<yes> Create Multiple"
#~ msgstr "<yes>連續建立同一類物件"

#~ msgid "Build a new script"
#~ msgstr "建一新的命令稿"

#~ msgid "Edit or create scripts"
#~ msgstr "編輯/建立命令稿"

#~ msgid "Name the image to keep."
#~ msgstr "要保留的圖"

#~ msgid "<no> Grid"
#~ msgstr "<no>顯示網格"

#~ msgid "<yes> Grid"
#~ msgstr "<yes>顯示網格"

#~ msgid "<no> Magnetic Grid"
#~ msgstr "<no>吸附至網格"

#~ msgid "<yes> Magnetic Grid"
#~ msgstr "<yes>吸附至網格"

#~ msgid ""
#~ "I can't save the sketch.\n"
#~ "Check the local resource or the server."
#~ msgstr ""
#~ "無法儲存圖稿。\n"
#~ "請檢查本機磁碟或伺服器。"

#~ msgid ""
#~ "Angle bisector defined by three points or an angle defined by three "
#~ "points."
#~ msgstr "由三點所定義的角平分線或角。"

#~ msgid "Angle bisector"
#~ msgstr "角平分線"

#~ msgid ""
#~ "Geometric angle defined by three points, the second point is the vertex. "
#~ "Its measure belongs to [0 ; 180]."
#~ msgstr "由三個點所定義的無向角， 第二個點是頂點。 數值範圍介於 [0,180] 之間"

#~ msgid "Geometric angle"
#~ msgstr "無向角"

#~ msgid ""
#~ "Oriented angle defined by three points or two vectors. When defined from "
#~ "three points, the second point is the vertex. Its measure belongs to [0 ; "
#~ "360[ or ]-180 ; 180]. "
#~ msgstr ""
#~ "由三個點或兩個向量所定義的有向角。 若是由三個點所定義，第二個點是頂點。 數"
#~ "值範圍介於 [0,360] 或 [-180,180] 之間。 "

#~ msgid "Oriented angle"
#~ msgstr "有向角"

#~ msgid "Arc defined by three points."
#~ msgstr "由三個點所定義的圓弧"

#~ msgid "Arc defined by its center and two points."
#~ msgstr "由圓心與兩端點所定義的圓弧"

#~ msgid "Arc (center)"
#~ msgstr "圓弧 (中心)"

#~ msgid ""
#~ "Picture: drag and drop a picture in the canvas. It can be moved and "
#~ "scaled."
#~ msgstr "圖片: 把一張圖片拖進畫布。 可以移動、 縮放。"

#~ msgid "Picture"
#~ msgstr "圖片"

#~ msgid ""
#~ "Circle defined by its center and a point or by its center and radius, a "
#~ "value."
#~ msgstr "由圓心與圓上一點或圓心與半徑長度所定義的圓。"

#~ msgid "Vector or point coordinates, circle or line equation."
#~ msgstr "向量或點的座標; 圓或直線的方程式"

#~ msgid "Coordinates, equation"
#~ msgstr "座標, 方程式"

#~ msgid ""
#~ "Click to create a point: free point on the background, on a curve or on "
#~ "two curves intersection."
#~ msgstr "在背景建/曲線/交點上建立一個自由度2/1/0的點。"

#~ msgid ""
#~ "Tap to create a point: free point on the background, on a curve or on two "
#~ "curves intersection."
#~ msgstr "點擊以建立一個點: 平面上或曲線上的自由點或兩條曲線的交點。"

#~ msgid ""
#~ "Homothety: select a center, a value and a geometric object. The first "
#~ "selected point is the homothety center."
#~ msgstr ""
#~ "相似變換: 選取變換原點、  數值、 及一個幾何物件。 第一個選取的點為變換原"
#~ "點。"

#~ msgid "Homothety (scale)"
#~ msgstr "相似變換 (放大縮小)"

#~ msgid "Line defined by two points"
#~ msgstr "由兩點所定義的直線"

#~ msgid "Locus defined by a free point on a curve and a relative point."
#~ msgstr "由曲線上的自由點及另一個應變點所定義的軌跡"

#~ msgid "Construct a macro-construction with input and output items."
#~ msgstr "建立一個巨集 (含輸入及輸出參數)"

#~ msgid "Build macro"
#~ msgstr "建立巨集"

#~ msgid "Input and output items don't match"
#~ msgstr "輸入/輸出參數與巨集定義不合"

#~ msgid "Please, enter a proper title and description"
#~ msgstr "請輸入標題及說明"

#~ msgid ""
#~ "Execute a pre-built macro-construction on selected input items. To edit a "
#~ "macro description, edit its text and apply with the keys [alt/ctrl]+s."
#~ msgstr ""
#~ "選取物件並執行既有的巨集。  或是也可編輯巨集描述文字並按 [alt/ctrl]+s 儲"
#~ "存。"

#~ msgid "Execute/edit macro"
#~ msgstr "執行/編輯巨集"

#~ msgid "The midpoint of a segment or between two points."
#~ msgstr "線段的中點或兩點的中點"

#~ msgid "Middle"
#~ msgstr "中點"

#~ msgid ""
#~ "Line passing through one point and parallel to a line, half-line, etc."
#~ msgstr "過一點做一條直線/射線/線段的平行線"

#~ msgid "Parallel"
#~ msgstr "平行線"

#~ msgid "Perpendicular bisector defined by a segment or two points."
#~ msgstr "線段或兩點的中垂線"

#~ msgid "Perpendicular bisector"
#~ msgstr "中垂線"

#~ msgid ""
#~ "Line passing through one point and orthogonal to a line, half-line, etc."
#~ msgstr "過一點做一條直線/射線/線段的垂直線"

#~ msgid "Perpendicular"
#~ msgstr "垂直線"

#~ msgid ""
#~ "Point given its coordinates: select two numbers or a point coordinates "
#~ "(@)."
#~ msgstr "以座標定義一個點: 選取兩個數字或一個點座標 (@)。"

#~ msgid "Coordinates"
#~ msgstr "座標"

#~ msgid "Intersection(s) of two curves."
#~ msgstr "兩曲線的交點"

#~ msgid "Intersection"
#~ msgstr "交點"

#~ msgid ""
#~ "Polygon by n points: last point must be the initial point to terminate."
#~ msgstr "以 n 個頂點所定義的多邊形: 最後一點必須與第一點重合。"

#~ msgid ""
#~ "Regular polygon defined by its center, a vertex and its sides number."
#~ msgstr "正多邊形 - 由中心點、 一個頂點、 邊數所定義。"

#~ msgid "Regular polygon"
#~ msgstr "正多邊形"

#~ msgid ""
#~ "Half-Line defined by two points, the first selected point is the origin."
#~ msgstr "射線 (先選取的點為起點)"

#~ msgid ""
#~ "Reflexion: select a line and a geometric object. Reflexion axe is the "
#~ "first selected line."
#~ msgstr "鏡射: 選取一條直線及一個幾何物件。 最先選取的直線為鏡射軸。"

#~ msgid "Reflection"
#~ msgstr "鏡射"

#~ msgid ""
#~ "Rotation: select a point, a value and a geometric object. The first "
#~ "selected point is the rotation center."
#~ msgstr ""
#~ "旋轉: 選取一個點、 一個數值、 一個幾何物件。 最先選取的點為旋轉中心。"

#~ msgid "Rotation"
#~ msgstr "旋轉"

#~ msgid "Insert a Smalltalk script in the drawing area."
#~ msgstr "在繪圖區域裡插入一個 Smalltalk 命令稿"

#~ msgid "Use a script"
#~ msgstr "使用命令稿"

#~ msgid "No description, write one in the description method of this script."
#~ msgstr "沒有描述文字。 請描述此命令稿"

#~ msgid "Segment defined by two points."
#~ msgstr "由兩點所定義的線段"

#~ msgid ""
#~ "Symmetry: select a point and a geometric object. The first selected point "
#~ "is the symmetry center."
#~ msgstr "對稱: 選取一個點及一個幾何物件。 最先選取的點為對稱中心。"

#~ msgid "Symmetry"
#~ msgstr "對稱"

#~ msgid "Free text you can edit and move around."
#~ msgstr "文字 (你可以任意編輯/移動)"

#~ msgid "Text"
#~ msgstr "文字"

#~ msgid "Translation: select a vector and a geometric object."
#~ msgstr "平移: 選取一個向量及一個幾何物件"

#~ msgid "Translation"
#~ msgstr "平移"

#~ msgid "Distance between objects, curve length, free value."
#~ msgstr "兩物件之間的距離、 曲線長度、 自由數值"

#~ msgid "Distance, length, value"
#~ msgstr "距離/長度/數值"

#~ msgid "Vector defined by two points."
#~ msgstr "由兩點所定義的向量"

#~ msgid "Select a free point on a curve to animate it."
#~ msgstr "點選曲線上的一個自由點以播放動畫"

#~ msgid "Erase an object and all its depedencies."
#~ msgstr "刪除物件以及從它所衍生出來的所有物件"

#~ msgid "Eraser"
#~ msgstr "橡皮擦"

#~ msgid "This intersection"
#~ msgstr "這個交點"

#~ msgid "Change as a free point on the plane."
#~ msgstr "改成平面上的自由點"

#~ msgid "Change as a free point on this curve."
#~ msgstr "改成這條曲線上的自由點"

#~ msgid "Change as this intersection."
#~ msgstr "改成這個交點"

#~ msgid "Edit an item's property"
#~ msgstr "編輯一個物件的屬性"

#~ msgid "Property"
#~ msgstr "屬性"

#~ msgid "Select and move an object."
#~ msgstr "選取並移動一個物件"

#~ msgid "Select and Move"
#~ msgstr "選取及移動"

#~ msgid "Select a point to merge with"
#~ msgstr "選取一個合併標的點"

#~ msgid "Drag this point to change its nature."
#~ msgstr "拖曳這個點以改變它的自由度"

#~ msgid ""
#~ "Pressing down the [Shift] key you can drag and change the nature of free "
#~ "point or intersection point."
#~ msgstr "按住 [Shift] 鍵並拖曳一個點, 可以改變它的自由度"

#~ msgid ""
#~ "Several objects can be selected. Please, select one clicking the mouse."
#~ msgstr "有好幾個物件可以選取。 請按滑鼠選取一個。"

#~ msgid "Edit an object style."
#~ msgstr "編輯一個物件"

#~ msgid "Edit Style"
#~ msgstr "編輯樣式"

#~ msgid "Select an object"
#~ msgstr "選取物件"

#~ msgid "Several objects can be selected. Please, choose one."
#~ msgstr "這裡有好幾個物件。 請選擇一個。"

#~ msgid "Colour"
#~ msgstr "顏色"

#~ msgid "arc"
#~ msgstr "弧"

#~ msgid "circle"
#~ msgstr "圓形"

#~ msgid "line"
#~ msgstr "直線"

#~ msgid "locus"
#~ msgstr "軌跡"

#~ msgid "Autoname new object"
#~ msgstr "為新專案自動命名"

#~ msgid ""
#~ "Path for user created resources as sketches, Smalltalk sketches, exported "
#~ "image. An empty path locates these resources in the Dr. Geo application "
#~ "folder. Relative path accepted, home/user directory is then prepended"
#~ msgstr ""
#~ "使用者建立的圖稿、 Smalltalk 圖稿、 匯出圖的路徑。 若無設定，則採用 Dr. "
#~ "Geo 本身所在路徑。 若填相對路徑，則是相對於使用者的家目錄。"

#~ msgid "miscellaneous"
#~ msgstr "雜項/其他"

#~ msgid "Shape"
#~ msgstr "形狀"

#~ msgid "Size"
#~ msgstr "大小"

#~ msgid "point"
#~ msgstr "點"

#~ msgid "polygon"
#~ msgstr "多邊形"

#~ msgid "Code completion on"
#~ msgstr "啟用程式碼自動快打"

#~ msgid "Full debugger when executing Smalltalk sketch."
#~ msgstr "執行 Smalltalk 圖稿時的除錯器"

#~ msgid "programming"
#~ msgstr "程式設計"

#~ msgid "ray"
#~ msgstr "射線"

#~ msgid "Mark"
#~ msgstr "標記"

#~ msgid "segment"
#~ msgstr "線段"

#~ msgid "Background"
#~ msgstr "背景"

#~ msgid "Border"
#~ msgstr "邊界"

#~ msgid "text"
#~ msgstr "文字"

#~ msgid "Number of decimal"
#~ msgstr "十進位"

#~ msgid "value"
#~ msgstr "值"

#~ msgid "vector"
#~ msgstr "向量"

#~ msgid "Animate at speed 1."
#~ msgstr "以 1 倍速播放"

#~ msgid "Animate x1"
#~ msgstr "以 1 倍速播放"

#~ msgid "Animate at speed 2."
#~ msgstr "以 2 倍速播放"

#~ msgid "Animate x2"
#~ msgstr "以 1 倍速播放"

#~ msgid "Animate at speed 3."
#~ msgstr "以 3 倍速播放"

#~ msgid "Animate x3"
#~ msgstr "以 3 倍速播放"

#~ msgid "Animate at speed 4."
#~ msgstr "以 4 倍速播放"

#~ msgid "Animate x4"
#~ msgstr "以 4 倍速播放"

#~ msgid "Show or hide the ox and oy axes."
#~ msgstr "顯示或隱藏 X 軸及 Y 軸"

#~ msgid "Export this sketch as SVG image."
#~ msgstr "將圖稿匯出為 (靜態) SVG 圖像"

#~ msgid "Save as image"
#~ msgstr "儲存為 (靜態) 圖像"

#~ msgid "Show or hide grid."
#~ msgstr "顯示/隱藏網格"

#~ msgid "Keep this sketch permanently."
#~ msgstr "永久保存這張圖稿"

#~ msgid "Save"
#~ msgstr "儲存"

#~ msgid "Delete a macro-construction from the registry."
#~ msgstr "刪除巨集"

#~ msgid "Delete macro"
#~ msgstr "刪除巨集"

#~ msgid "Snap to grid."
#~ msgstr "自動吸附到網格上"

#~ msgid "An unobtrusive menu with all Dr. Geo tools."
#~ msgstr "一個低調但含有所有工具的 Dr. Geo 選單"

#~ msgid "Menu"
#~ msgstr "選單"

#~ msgid ""
#~ "Toggle between the build of several geometric objects and the build of "
#~ "one geometric object then move it."
#~ msgstr "切換模式 (連續建立相同物件 vs 建立一個物件後立即進入移動模式)"

#~ msgid "New"
#~ msgstr "新建"

#~ msgid "Open a new blank sketch."
#~ msgstr "開啟一個空白的圖稿"

#~ msgid "Open a sketch."
#~ msgstr "開啟一個圖稿"

#~ msgid "Redo"
#~ msgstr "取消復原"

#~ msgid "Redo last action."
#~ msgstr "取消復原"

#~ msgid "Create a Smalltalk script."
#~ msgstr "建立 smalltalk 命令稿"

#~ msgid "Create a script"
#~ msgstr "建立命令稿"

#~ msgid "Edit a Smalltalk script."
#~ msgstr "編輯 smalltalk 命令稿"

#~ msgid "Edit a script"
#~ msgstr "編輯命令稿"

#~ msgid "Edit style"
#~ msgstr "編輯樣式"

#~ msgid "Construction tree"
#~ msgstr "圖稿建構樹"

#~ msgid "The hierarchy tree presenting the visible constructed items."
#~ msgstr "建構出本圖稿的樹狀架構， 僅含可見物件"

#~ msgid "Undo"
#~ msgstr "復原"

#~ msgid "Undo last action"
#~ msgstr "復原至上一個動作"

#~ msgid "A wheel to move horizontally the sketch."
#~ msgstr "用來調整圖稿水平位移的轉輪"

#~ msgid "Horizontal wheel"
#~ msgstr "水平轉輪"

#~ msgid "A wheel to move vertically the sketch."
#~ msgstr "用來調整圖稿垂直位移的轉輪"

#~ msgid "Vertical wheel"
#~ msgstr "垂直轉輪"

#~ msgid "A wheel to zoom in, zoom out the sketch."
#~ msgstr "用來拉近拉遠圖稿的轉輪"

#~ msgid "Zoom wheel"
#~ msgstr "縮放轉輪"

#~ msgid "Open at..."
#~ msgstr "開啟..."

#~ msgid "A Dr. Geo sketch"
#~ msgstr "Dr. Geo 圖稿"

#~ msgid "Add argument"
#~ msgstr "加入參數"

#~ msgid "Description:"
#~ msgstr "說明:"

#~ msgid "Title:"
#~ msgstr "標題："

#~ msgid "Script name"
#~ msgstr "命令稿名稱"
